打擊黃牛無料到，業界為賺盡，拒調低內部認購比率

民政事務局今日向立法會提交文件，提出建議措施打擊「黃牛黨」。民主黨立法會議員鄺俊宇認為，有關建議措施並無新意，「根本無決心解決炒賣門票問題」，批評政府失焦，如在文件中指需小心研究修訂《公眾娛樂場所條例》以適用於康文署場地，並在文件中提出多項質疑及保留意見，顯示政府仍然無心解決問題。

康文署轄下場地根據《公眾娛樂場所（豁免）令》（第172D章）無須領有公眾娛樂場所牌照。鄺俊宇指修改《公眾娛樂場所條例》近乎是社會共識，促請政府盡快展開立法，「無理由在私人地方的活動炒賣門票就犯法，康文署地方炒賣就不違法」。他表示，過去不少人批評康文署場地的活動因豁免於條例而未能執法，又批評目前炒賣門票的罰則過低，即使定罪只會罰款2,000元。